Robert John Wagner (* 10. Februar 1930 in Detroit, Michigan) ist ein US-amerikanischer Schauspieler. Er begann seine immer noch andauernde Filmkarriere im Jahr 1950. Bekannt wurde er unter anderem durch seine Hauptrollen in den Fernsehserien Ihr Auftritt, Al Mundy (1968–70), Die Zwei mit dem Dreh (1975–78) sowie Hart aber herzlich (1979–84). In den 1950er und 1960er Jahren war er ein populärer Filmschauspieler.

Robert Wagner wurde als Sohn eines Handelsreisenden in Detroit geboren. Seine Großeltern väterlicherseits kamen aus Deutschland nach Amerika.[1] Kurz nach seinem High-School-Abschluss ging Wagner nach Hollywood, um dort als Schauspieler zu arbeiten. Mithilfe seines Agenten Albert R. Broccoli bekam er eine erste, kleinere Filmrolle in Wilde Jahre in Lawrenceville (1950) unter der Regie von William A. Wellman. Anschließend wurde er von 20th Century Fox unter Vertrag genommen. Nach einer Reihe eher unbedeutender Rollen erhielt er durch seine Nebenrolle als Soldat im Musikfilm Mit einem Lied im Herzen erstmals Aufmerksamkeit. Anschließend spielte er größere Nebenrollen sowie Hauptrollen, zu Anfang vor allem in Abenteuer- und Westernfilmen. Einem breiten Publikum wurde er 1954 durch die Rolle des 'Prinz Eisenherz' bekannt. In den 1960er Jahren drehte er auch mehrere Filme in Europa, etwa die Krimikomödie Der rosarote Panther, in der er den Neffen von David Niven verkörperte, sowie den Film Die Eingeschlossenen von Altona an der Seite von Maximilian Schell.

Nachdem die Filmangebote für ihn nachließen, verlegte Wagner Ende der 1960er Jahre seinen Fokus auf das Fernsehen. Mit der Serie Ihr Auftritt, Al Mundy (It Takes a Thief) konnte er auch gleich einen durchschlagenden Erfolg verzeichnen. So später auch in der Rolle des Millionärs und Hobbydetektivs Jonathan Hart. Er wirkte aber auch weiterhin als Filmdarsteller, etwa neben Bette Davis in In den Fängen der Madame Sin (1972) sowie in einer Nebenrolle im starbesetzten Katastrophenfilm Flammendes Inferno (1974). Ab 1975 verkörperte Wagner an der Seite seines engen Freundes Eddie Albert die Rolle des 'Pete T. Ryan' in der Krimiserie Die Zwei mit dem Dreh, welche bis 1978 produziert wurde. In der Fernsehserie Hart aber herzlich, in der an seiner Seite Stefanie Powers und Lionel Stander agierten, spielte er zwischen 1979 und 1984 die Rolle des weltmännischen Multimillionärs Jonathan Hart, der mit seiner Frau regelmäßig in Kriminalfälle verwickelt wird. Nach dem Ende der Serie wurden außerdem weitere acht Fernsehfilme in Spielfilmlänge mit dem Ehepaar Hart produziert.

In den drei Filmen der Austin-Powers-Trilogie, die zwischen 1997 und 2002 entstanden, verkörperte Wagner den Handlanger 'Nummer 2'. 2006 hatte er einen Gastauftritt im Finale der zweiten Staffel der Justizserie Boston Legal, in der er den Büroleiter der Anwaltskanzlei "Crane, Poole & Schmidt" in Los Angeles spielte. In jüngerer Vergangenheit hatte Wagner unter anderem wiederkehrende Rollen als Teddy Leopold in der Fernseh-Sitcom Two and a Half Men sowie seit 2009 als Anthony DiNozzo senior in der Krimiserie Navy CIS.

Robert Wagner war zweimal mit der Schauspielerin Natalie Wood verheiratet, von 1957 bis 1962 und ab 1972 bis zu ihrem Tod im Jahr 1981. Dazwischen war er von 1963 bis 1970 mit der Schauspielerin Marion Marshall (* 1929) verheiratet. Natalie Wood und Robert Wagner, die in Hollywood zeitweise als Traumpaar galten, arbeiteten auch in mehreren Filmen zusammen. Wood starb 1981 bei einer Bootstour, an der neben Wagner auch ihr Filmpartner aus Projekt Brainstorm, Christopher Walken, teilnahm. Spekulationen der Boulevard-Presse, Wagner habe Wood bei einem Streit damals über Bord gestoßen, ließen sich nicht erhärten.[2] In der Öffentlichkeit hat sich Wagner bis heute nicht zum Tod von Wood geäußert.

Der Schauspieler ist seit 1990 mit der Schauspielerin Jill St. John verheiratet, mit der er seit 2007 in Aspen lebt.[3] Wagner hat drei Töchter, zwei leibliche aus den Ehen mit Marion Marshall und Natalie Wood, und die Adoptivtochter Natasha Gregson Wagner, eine Tochter von Natalie Wood aus deren Ehe mit Richard Gregson.[4][5] 2008 veröffentlichte er seine in Zusammenarbeit mit dem Autor Scott Eyman entstandene Autobiografie Pieces of My Heart: A Life beim Verlag HarperCollins.

Zwischen 1953 und 1984 war Wagner insgesamt sechsmal für einen Golden Globe nominiert, darunter mehrmals für seine Rolle als Jonathan Hart. 1980 gewann er den People’s Choice Award als beliebtester Fernsehdarsteller.
